民主派助12人 新華社屈反中 稱「告洋狀」吃人血饅頭 家屬轟內地賊喊捉賊

節錄

民主派助12人 新華社屈反中
稱「告洋狀」吃人血饅頭 家屬轟內地賊喊捉賊

【全城關注】

相關新聞：再多一人被頒拘捕令

【本報訊】12名港青上月底涉潛逃台灣時被內地海警拘捕後，被拘留深圳鹽田區看守所至今逾月，新華社昨首度發文論述事件，先指12人為「犯罪事實確鑿」的「非法入境者」，繼而斥責協助12人家屬的民主派「消費」12人及「告洋狀」，大吃「人血饅頭」。家屬批評新華社的聲明是賊喊捉賊、無恥。協助家屬的民主派否認是爭取政治資本，而是在能力範圍內施予援手。

新華社昨發表逾千字、題為「消費『十二非法入境者』的荒唐邏輯與險惡用心」的文章，首次回應有關12港人被扣留的事件。........................

相關新聞：警拒批10.1遊行 民陣擬上訴

文章強調12人被刑事拘留「程序符合內地法規」之餘，特意提到中港之間沒有移交逃犯的法律機制，所以「內地有權按自己的法規進行拘押、審理和懲處。」隨後更嘲諷：「可笑的是，如今聲嘶力竭要求『送港』的人，恰恰就是去年對修訂《逃犯條例》和《刑事事宜相互法律協助條例》喊打喊殺者」，「正是由於他們製造事端、橫加阻攔」，兩地才未能達成移交逃犯協議，「這夥人全然不顧香港社會撕裂傷痕未愈，繼續大吃『人血饅頭』，迷惑和欺騙不明真相者。」

■12名港人家屬回應新華社指他們是主動尋求議員協助，沒受任何慫恿。

朱凱廸斥扣帽子

新華社亦將矛頭指向民主派，抨擊民主派議員將事件「當做興風作浪的好機會」，例如策劃、鼓動12人的家屬舉行記者會要求將12人移交香港，又向港府和內地警方施壓，與及陪同12人家屬在港報案，狠批民主派「胡攪蠻纏，粗暴干預內地的正當執法和司法程序。」

此外，文章再批評民主派「告洋狀」，「將事實清楚的法律問題硬說成『人權問題』，意圖借國際反華勢力向特區政府和內地施壓」，同時咬定民主派打「悲情牌」來激化矛盾，「是出於政治私利，赤裸裸地消費和利用這12名港人和他們的家人」，..........................

12名港人家屬透過協助他們的民主派鄒家成批評，新華社聲明是賊喊捉賊、無恥，指家屬一直以來尋求特區政府的協助，但政府的回應無法說服公眾。..............................

協助家屬的議會陣線朱凱廸指，批評新華社文章「扣政治帽子」，避答港人憂慮，試圖蒙混過關。同樣協助家屬的民主黨涂謹申指，是被捕者家屬向議員尋求協助，他作為議員就是在能力範圍內幫忙。

事實證明大陸根本冇司法公正

陽光司法完全係笑話

當初反送中完全係正確

垃圾港共政府根本乜都唔會理你

送左中

連自己請律師見家屬權利都冇